請QS入一入來

如果本科唔係建築相關課程，但之後讀番個survey master,啲公司會唔會請呢？謝謝

點解咁想做QS
明明係垃圾行業....

冇乜前景喎師兄...

為興趣入行？

做到狗咁，又搵得唔多

感覺ok

Charter 左加上幾年經驗有冇5、6皮

點解嘅？因為冇乜工程？

難聽d講，做安全好過QS

點解？QS唔係人工高好多，專業好多咩

有啦

邊度有

入到政府咪有

你開fg價 應該有既

之前睇過連登QS報價區，有不少ching係contractor做未考牌都有大概4皮

無咁多啦
同埋如果你目標係考牌後5-6皮，勸你回頭是岸
今時今日個牌已經唔多值錢

成班做緊qs叫人唔好入行

會有人請 但我諗價錢會同degree相差無已
睇下你覺得值唔值
話晒你讀master都要錢

見過有完全唔related degree既人去CIC讀左個qs短期課程都請
btw qs有咩吸引到樓主?

珍

冇呀，覺得QS專業+人工高，自己有啲興趣從事建築行業
本身讀緊個科出路好窄，要成世屈係同一個地方

有人請就可以，但驚雇主偏向請測量本科

Qs 唔專業+人工唔高
都要成世屈係同一個地方

講專業+人工高,engineer專業得多人工更高,講對建築行業有興趣既話engineer做既野更technical更偏向起野方面,你唔諗去做engineer反而想做qs?

一睇就知易入行 就話想考牌 做專業人士

因為自己物理唔掂

QS其實多唔多ot?聽人講consultant好忙，成日ot,但contractor就得閒好多，差唔多日日可以準時走，事實係咪咁

但係其實qs都要計數

btw其實洗唔洗ot係睇你咩team，就算consultant入左maintenance team都唔洗點o，contractor就出標都有機會o

5，6皮考牌後main con同developer做到ger級應該有呢個數嘅

Ger級？

未來香港多唔多地盤/工程好做？

manager

Ger級唔係有成7皮以上咩

QS master應該係得港大既CPM master(major in QS)先受HKIS QS個邊認可. 黎緊我都諗住報

仲qs. 過氣啦
一係就bs
一係就arch. 或者 ir 啦

睇到你句Engine人工更高已經唔洗睇落去

利申則師

呢句真
做過半年都覺晒時間

點解嘅

QS呢行好多閪人同仆街
為左錢同利益就算有牌都可以好無良

做QS呢行係咪好chur?

以為人工係枱底收㗎添

香港多唔多用 software 輔助
用 software 輔助都有啲麻煩
無既話真係煩到嘔....

咪on9啦ching...

係唔係又要話擾敵

未必，因為aqs做D野傻鳩都識做

Qs有人請
之後推薦讀番書
再加幾年經驗就考到牌

好似係

朝8晚5.5
準定唔準時

識人係咁

強国要靠明天水魚吸錢

自己諗

則師